香港=街亭、馬謖=寶寶龍+腳震寧

對號入座
如果香港就係街亭、馬謖就係寶寶龍+駱腳震寧

講返少少典故
馬謖係蜀國參軍
學業彪炳而且才華洋溢，深受諸葛亮賞識
諸葛絕地反擊，揮軍北伐打曹營
將守響祁山嘅魏軍打得節節敗退
連祁山北邊嘅天水、南岸、安定三個邵紛紛向曹魏叛變
一手好牌，可謂大勢在握

當諸葛大軍進駐祁山，諗住派一支精兵去守住街亭
其他將領都提議由魏延同吳懿擔任主將
點知係諸葛亮硬係安插一個諸葛派嘅人落去做呢個位
只將魏延王平高翔列為助手

結果大家都清楚
馬謖呢條冇乜經驗嘅人，畀人困咗響山上便，畀人斷水＋燒山
最後馬謖棄兵而逃
街亭失守，北伐大軍兵敗如山倒
馬謖正宗一個累全家

反觀今日
駱夏呢兩條冇打過國際線嘅柒頭
紙上談兵，suggest 習敗敗呢條變奏廿三條嘅橋
香港會唔會好似街亭咁畀美帝打到片甲不留

大家就睇吓車公今劑又有幾準

【如果你覺得好無力，不妨諗下...難道習近平又過得好好？】

「黎明前嘅黑暗係最黑暗」係句好詩意嘅說話。如果通俗少少講，就係：有打開機都知，隻boss開始暴走放大招嘅時候，其實就係佢殘血就死之時。
中共之所以呢個時候推國安法，唔係因為佢管治能力有幾高明或者幾有作為，而係相反，正正顯示到佢地已經冇招。一個喺管治上已經無招可用嘅政權，敗亡亦不過係時候問題。

郭嘉巴

車公加油

馬謖=泛民

奉孝

期待sanctions

寶寶龍=趙括

泛民=李嚴

請問泛民幾時「才華洋溢」過？

楊岳橋package好靚。

車公好準

揮淚斬馬謖

仲要好黃
車公巴

因為馬謖王平未轉正，只係轉正左個蘿莉夏侯姬

黃色神仙圈

奉孝巴

習種往往有能力將一手好牌玩爛
如果佢繼續胡溫嗰期滔光養晦溫水煮蛙
今日唔止香港
全世界好多地方應該都會係比中共控制

其實我覺得馬謖係777
一個自傲唔聽人講的人
可能曾經係唔同位置做得ok
例如777做公務員同政務司不過不失
年年考第一
馬謖都係曾經獻計得諸葛亮稱讚
但衰乜？衰一朝得志恃才傲物
唔聽人講又死牛一面頸
王平叫佢唔好上山
佢覺得全世界唔岩係佢岩
咁岩諸葛亮比左佢領軍
就好似777係做凸手咁
咁衰左一獲大囉
千年道行一朝喪

而且斷送的係蜀國諸葛亮第一次北伐
形勢最好的一次
正如777斷送左香港呢個一國兩制的首例
520蔡英文直接了當收左和平統一皮

刁大大=劉禪

車公